%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
Neste trabalho estudou-se circuitos retificadores de meia-onda e circuitos
limitadores, em que a característica eléctrica do díodo é utilizada para limitar 
superiormente ou inferiormente a tensão. Utilizou-se um dispositivo-não linear com uma 
característica eléctrica parabólica, neste caso um MOSFET, e estudaram-se dois circuitos com o MOSFET como constituinte, usando o método incremental do MOSFET.
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: MOSFET, Circuito Retificador, Circuito Limitador}
\end{abstract}
